[VanHalenwithHagar.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:VanHalenwithHagar.jpg "fig:VanHalenwithHagar.jpg")
**范·海伦**（），是一支[美国](../Page/美国.md "wikilink")[重金属](../Page/重金属音乐.md "wikilink")[摇滚乐队](../Page/摇滚.md "wikilink")，因乐队吉他手[艾迪·范·海伦及其兄鼓手](../Page/艾迪·范·海伦.md "wikilink")[艾力克斯·范·海伦而得名](../Page/艾力克斯·范·海伦.md "wikilink")。

## 历史

艾迪·范·海伦和艾力克斯·范·海伦出生于[荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")，20世纪60年代随父母移民到[加利福尼亚](../Page/加利福尼亚.md "wikilink")。兄弟俩自孩童时期受到古典音乐的训练。后两人开始接触吉他和鼓，从此走上摇滚道路。开始他们组成了一个叫做“猛犸”的乐队，1974年，贝斯手麦克尔·安东尼和主唱[-{zh-hans:戴维·李·羅斯;
zh-hant:大衛·李·羅斯;}-](../Page/大衛·李·羅斯.md "wikilink")（David Lee
Roth）加入，乐队也改名为范·海伦。70年代中期，乐队在[洛杉矶附近演出](../Page/洛杉矶.md "wikilink")，被[华纳公司发现](../Page/华纳公司.md "wikilink")。1978年他们出了第一张专辑，名字就叫做《范·海伦》，专辑中的音乐技巧和曲目编排都有独到之处，很快就成为摇滚乐界最出色的首发专辑之一。1979年发行了相似风格的后续专辑《范·海伦II》，同样获得成功。专辑中还有一首上榜单曲，这是乐队曲目第一次上榜。

1981年范·海伦发行专辑《公正的警告》（**），此专辑制作过程中，主唱罗斯和艾迪·范·海伦的创作理念的冲突开始凸现。罗斯倾向于流行风格，但艾迪则更想尝试严肃的试验性质的音乐。专辑推出后当时的销售并不理想，但很多乐迷现在却认为这是范·海伦最好的专辑之一。1982年专辑《下潜》（**）发行，其中包括翻唱罗伊·奥比森的《漂亮女人》。之后乐队开始制作[-{zh-hans:音樂视频;
zh-hant:音樂錄影帶;}-](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")，同时成为美国演唱费最高的摇滚团体，一场90分钟演出收费100万。

1984年发行的专辑《1984》被认为是乐队的颠峰之作。专辑中大量使用电子键盘和合成器。其中主打歌曲《跳》（**）登上流行排行第一名，这是范·海伦的唯一一个榜首单曲。但随着乐队的成功，乐队内部的矛盾却激化，羅斯于1985年离开乐队。

1985年山米·海格（**）加入乐队成为新主唱。1986年乐队推出了新专辑《5150》，登上排行榜专辑第一名的位置。山米·海格的加入给范·海伦带来更大的商业成功，歌词变得更加通俗，曲风也更靠向流行音乐。乐队吸引了更加广泛的听众，但部分忠实歌迷却认为海格时期的音乐偏“软”。在山米·海格主唱时期，范·海伦一共出了4张专辑，每张都到达过榜首位置，1991年乐队获得了[格莱美奖](../Page/格莱美奖.md "wikilink")。

1996年，山米·海格由于和范·海伦兄弟发生争执而离开乐队。不久以后原主唱羅斯有同乐队復合的迹象，但是最终，旧有的矛盾使得羅斯无法重回乐队。被招募为新任主唱。1998年，乐队发行了《范·海伦III》，由于风格與羅斯时期和海格时期又有不同，这张专辑成绩并不理想。

目前羅斯已於2006年重回樂團懷抱，在經歷過巡迴演唱會之後，他們預定於十月底開始錄製新專輯。

## 成員列表

### 現任團員

  - 主唱 - David Lee Roth (1974–1985, 1996, 2000–2001, 2006–現在)
  - 主奏吉他、鍵盤、合聲 - Eddie Van Halen (1972–現在)
  - 貝斯、合聲 - Wolfgang Van Halen (2006–present)
  - 鼓、打擊樂器 - Alex Van Halen (1972–present)

### 離任團員

  - 主唱、節奏吉他 - Sammy Hagar (1985–1996, 2003–2005)
  - 主唱 - Gary Cherone (1996–1999)
  - 貝斯 - Mark Stone (1972-1974)
  - 貝斯、合聲 - Michael Anthony (1974–2002, 2004–2005)

## 作品列表

### 錄音室專輯

  - 1978 - Van Halen
  - 1979 - Van Halen II
  - 1980 - Women and Children First
  - 1981 - Fair Warning
  - 1982 - Diver Down
  - 1984 - 1984
  - 1986 - 5150
  - 1988 - OU812
  - 1991 - For Unlawful Carnal Knowledge
  - 1995 - Balance
  - 1998 - Van Halen III
  - 2010 - Encore
  - 2012 - A Different Kind Of Truth

### 現場專輯

  - 1993 - Live: Right Here, Right Now

### 精選集

  - 1996 - Best of Volume I
  - 2004 - The Best of Both Worlds

## 遊戲

  - 《吉他英雄：范·海伦》（2009年12月22日）

## 轶闻

在一份1982年签订的巡演条款里面一条规定，要求演出场地单位要提供一碗[M\&M's巧克力豆](../Page/M&M's.md "wikilink")，并且要剔除掉所有棕色的巧克力豆。甚至出现因为未能满足该要求而罢演的情况。乐队后来解释道这个条款主要为了考验场地单位是否仔细阅读条款，而保证场地单位具有足够的活动承办经验，能提供符合演出安全的场地。\[1\]

## 参考文献

## 外部链接

  -
[Category:1972年成立的音乐团体](../Category/1972年成立的音乐团体.md "wikilink")
[Category:美国硬式摇滚乐团](../Category/美国硬式摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:美國重金屬樂團](../Category/美國重金屬樂團.md "wikilink")
[Category:重金屬樂團](../Category/重金屬樂團.md "wikilink")
[Category:摇滚名人堂入选者](../Category/摇滚名人堂入选者.md "wikilink")

1.